〔中篇小說連戴．人性．限制級．恐怖血腥〕暗黑之城－香港2036預言書

大家好！小妹叫殷琦，其實已有出書經驗（不過之前本書是完全與小說無關）。心中一直很想寫這個故，其實算是幾長下的，希望大家願意追睇願意正評，同埋Like and Share！！可以的話，能夠再出書，就當然是最好！咁就有賴大家俾正評啦！謝謝！ 我希望可以每日Update一次，時間是朝早11點前，想追故的就記住時間啦～

〔此為中篇小說連載，已完成5章，計劃寫12－14章。如覺得好看，務請Like and Share，筆者方才有氣有力繼續完成故事，萬分感激。先自聲明，第二章後內容為限制級，非色情，但為恐怖血腥類，不喜勿進，敬請留意。〕

楔子
莊子：「千年之後，將有人相食也。」

2035年，中共在港控制加劇。家維組成地下組織利用網上遊戲平台「暗黑之城」進行革命，藉入侵高官保安系統，盜取他們的珍貴之物劫貧濟富，並在其臉上留下一條疤痕作為懲戒。但在一次行動中，他們發覺要打倒的，其實是一班以吃人肉維生的政治高層...

莊子道：「千年之後，將有人相食也。」在吃人的世界中，你想是別人成為你的主菜；還是，你成為別人的主菜？

第一章 時代
「這秒針 轉個彎
繁華極短暫
一切善或惡 聚或散
也定了早晚
永有著時間驅使
歷史的恩怨時代迫使」
－有時．周國賢

「以下是一則新聞消息。行政長官關逸藍日內將會前往內地述職。內地消息人士透露省港高層對關逸藍近日的管治甚為滿意，特別是在處理英槍革命的事件中...。此外，中央將委派關逸藍於卸任後繼續擔任全國政協委員，負責處理及統籌省港澳關係的合作...」

2036年，舊式收音機模模糊糊的播著新聞消息，庸懶的陽光在下午五時斜照進家維微微發黃又發霉的細小房間中，斜照到家維的小鬚子、及他睡得不省人事而將大的口、無袖帶點發黃的白色背心、和與你家無異的廢青亂床一張。那滴口水，要滴出來了。經過昨日接近廿十四小時不眠不休的黑客工作，睡得不省人事是常識吧，況且，鬧鐘也快響，他將又要開展另一邊的任務...

「嘟嘟嘟嘟 嘟嘟嘟嘟 嘟嘟嘟嘟 嘟嘟嘟嘟...」鬧鐘不近人情地叫足三分鐘，家維終於心不甘情不願的摸著熄掉。抹一抹嘴角滲出的口水，他無意識按一下凌亂不堪的黑髮，意圖將開他的小眼睛，爬到電腦的兩個巨型決液晶體瑩光幕前，前往「暗黑之城」的首頁畫面、登入、查看其他人的登入狀況。

右方的狀態欄顯示，JJ行好運、粒子、卡夫卡、一男子都經已登入。

「Okay…」家維手拿剛泡好的咖喱海鮮合味道杯面、左手控制鍵盤、打上一堆二維碼，畫面隨即變為進入「暗黑之城」中進入「月城」的大門。家維右手吃杯面，一邊等候其他人進伴隨進入介面。

看到這裡，大概大家以為家維只是一個日日打online game 打到天昏地暗的毒男。但是「暗黑之城」只是一個幌子，好戲在後頭。

他再撥一撥頭髮，輕按google glass鏡框邊的銀色鍵，一面與眼鏡的另一方閒聊著：「怎麼啦？你到未？今日戴咩顏色頭箍？」「你知道，進行任務時一定是黑色，多餘。」另一方答得冷冰冰，毫無語氣可言。「我知道啊，就是想聽你答嘛。」家維調侃著，就是想聽聽這把冷冰冰如銀鈴般的嗓音。「你平時教學生都是咁惡的？唔會掛。」「唔講，我到，你那邊準備好未？」

小妹專頁：

小妹網頁：

留名！好似幾有趣

希望大家睇睇啦～好好睇的故黎

家維收起笑容，凝望電腦畫面。「月城」的畫面與古代的城門口一樣，「月城」二字在破爛的門框上僅僅釘著門楣上搖搖欲墜，陰暗的氛圍與五時多的庸懶陽光形成強烈對比。家維架輕就熟按下「進入」鍵，進入黑漆漆的「月城」。在虛擬世界代表家維的只是一個薯嘜男，他亦懶得把他裝什麼身，不像壹男般又要白淨又要眼鏡又要剃鬚、又或者像卡夫卡般硬是要弄得自己陰陰沉沉的像哈利波特的石內卜，無事無幹在裝什麼傷春悲秋。轉眼間，幾位都到了，今日虛擬世界中的JJ行好運身穿全黑Adidus緊身運動裝、粒子則一身粉紅Classic Lolita女僕裝打扮，lace花邊在裙邊彈來彈去，甚是嬌俏。

「今日的保安系統算簡單，一個香港高官在終點居然只是用一度電子鎖鋼閘、七部閉路電視和紅外線做保安系統，比起上次偷那高級政務官的實在是小巫見大巫。壹男，今次恐怕用不著你。」冷冰冰的銀鈴嗓音輕輕的如訴說情話。「那就好，我樂得逍遙。」壹男輕笑。「剛才我入去時，只是偷掉一個清潔姐姐的職員卡，然後對保安說我要拿回手機就進去，可能無易容都入到去...枉我花掉五分鐘時間。」銀鈴嗓音對如此無挑戰性的任務還是相當不悅。

「別說了，我們已看見你的畫面，你快要到終點。」家維凝神望著營幕。畫面進入的居然不是一般online game介面，而是銀鈴嗓音的所在處，陳家大宅的閉路電視畫面！

「Maintainer 唔該開工。」「開緊啦，使你講。」的確，JJ行好運已經在進行工作。他面前的電腦有兩邊營幕，左方顯示陳家大宅的動態，右方則是他要過的關。今次他要過的，就是不斷打爆迎面而來的紙飛機：只要他能打爆紙飛機，維持其自身能量值不跌穿50，使對方的閉路電視系統不停播放前一小時的畫面，直至完成任務為止。「呀Hacker，你下次整個任務可唔可以Funny少少，雖然我知道時間唔算耐，但是打爆紙飛機真係一件好撚無聊既事囉。」「盡量啦，你知道我仲要顧及埋保安系統的類型。我俾你展現下持久力咋！下次你俾貨我囉屌你！」家維隔空與JJ在打鬧著。的確，這個部分需要的是黑客的持久力，所以這重任亦稱為Maintainer。而一路以來JJ行好運都是信譽良好，其能量值一向高倨超過80，就像持久的男性...嗯嗯，我們再繼續看看其他人的任務。

小妹專頁：

小妹網頁：

推！

多謝巴打

好似唔錯

唔錯

加速！

thank u bro 想知咩情節 記住留言反映下 💛

多謝大家俾既正評，有咩意見都可以講架，最緊要大家追睇

希望大家追睇，第二章先黎真料～

「七部閉路電視已KO。Cracker 卡夫卡，今次是密碼鎖而已，簡單。」「交給我。」卡夫卡的嗓音又沙又沉，總是聽得讓人心寒，但是他開閘的高超功夫實在讓家維拜服。Cracker，顧明思義是破解，而破解閘門講求的是智力與體力。遇上複雜的密碼鎖，家維就會把它設計成扭計骰給卡夫卡扭。密碼鎖越複雜，設計的扭計骰就越難，但卡夫卡總是－來了－「卡」一聲，毫無難度的就開了。如果遇上的是鋼閘，更需要家維用上2033年剛開發的重力質量轉移技術，讓卡夫卡直接硬生生爆門。故此開鎖者不單要智力出眾、更要具備扎實的武功根底。「破記錄！謝啦。」冷冰冰的嗓音如唱歌一般在耳際邊響。「粒子，你見有紅外線嗎？」「嗯，有的，也不多啊，百多條，濕濕碎。」

粒子是Supporter，「暗黑之城」中少數的女生，專責破解各種奇形怪狀的保安系統，而今次就是紅外線。即使盜者如何身手敏捷，紅外線始終也是一大障礙，能夠暫停放射，盜物自是手到拿來。同樣，在她面前的電腦有兩邊營幕，左方顯示陳家大宅動態，右方則是她要過的關。紅外線收發器在家維的設計下變成一個個Gucci手袋，粒子要過的關是要把Gucci手袋全部拿到手。只要收集一定數量手袋，紅外線收發器就會因受到干擾而終止運作三分鐘。三分鐘對於銀鈴嗓音的主人：阿魚而言，已經綽綽有餘。

阿魚，暗黑之城的實體盜物者，一副模特兒的骨架，一頭瀑布長黑髮和配著黑髮箍（純粹今天），如陳寶珠女殺手的造型。骨碌的大眼睛前有一副高科技Google Glass Vx 12.6，是2035年最新型號，右耳搭配一顆銀色圓珠耳環，其實是個微型藍芽電話。一身貼身的全黑緊身服突顯出她顯瘦但不無睇頭的身材，緊身服亦以彈性布料剪裁，行動非常方便。腰間有著不同的暗格，搭配各式武器組件：一人行動是無可能帶轟天炮到處跑，所以阿魚一直鍛練的是暗器使用。

紅外線一停，阿魚輕輕鬆鬆走到銀色房間中央，就要拿取陳家大宅－啊不，只是陳志邦的寶物而已－一粒價值1.5億的50卡迪比卡菲紅鑽時，壹男卻是一喝：小心！阿魚自然反應自是往後空翻騰，一瞬間她剛才所站的階磚卻已經陷下，警鐘不斷鳴響，格外刺耳，四處亦轉動著紅色的危險光芒！

大家記住追故呀 有咩意見都可以話我聽架

「噢，終於來點好玩了。」阿魚倒是淡定，她左腳輕點如芭蕾舞者、左手往正在往下沉的紅鑽石抓去，右手同時從腰間暗格掏出薄夾飛刀，往正笨拙跑來的胖胖保安就是一飛，其手碗脈位即時明晃晃的插住刀－的同時，阿魚指尖剛好抓得住紅鑽石、往後借力一個鯉魚翻身、空中一翻騰一圈、再輕巧著地。「救－」阿魚即時再打暈慘叫中的胖胖保安、手拔飛刀、一飛身就往房間外的窗口衝去。

「家維，給我一條最快離開的路。」阿魚冷冰冰的嗓音倒是不變，倒多了幾分堅毅。「這裡是三樓，窗口的左邊是水渠、一落地是草地、落地後朝兩點鐘方向跑一百米、有個小貨倉、那裡有易容服。」家維用 5 秒鐘急口令時，阿魚已同時輕鬆用飛刀幹掉七個胖胖保安（阿魚暗忖：這裡的保安個個怎麼都是胖子？），打開窗往左邊一摸，略施梯雲縱輕功，三兩下就從五樓降落地面。甫一著地，她以超乎常人的速度往兩點鐘方向走－當然了，阿魚的絕技留影踱步，顧名思義就是快得似乎只看見影子－未己，小貨倉在望－突然，一個胖胖保安不知何時飛身到阿魚後方！阿魚感到後腦一抓、一轉、頸項已被無形的大手緊緊箍住！他的模樣，就和之前被打掉的七個一模一樣！阿魚一時失了方寸，頸項已被胖胖保安掐得透不過氣，腦電波傳來緊急信息：壹男幫我！

唔知點解我覺得個故仔好似Matrix。啲肥保安就係Agent Smith。樓主會唔會講下201x 至2036呢段時間香港發生咩事？

遲d會出香港大事年紀，到時大家就可以靠情報估下後續的發展

加速啦，樓主！啲文多就會再多啲讀者，加油！

點解咁多錯字...

諗起以前有隻街機GAME
隻GAME好簡單
玩家操作一個機械人同另一個機械人用槍同劍格鬥

佢自稱表面上你係好普通地打緊機
事實上你係操作緊一個真正的機械人
在遠方遙控緊佢
同真正的敵人戰鬥

輕力一推

如有錯字，可直接舉例嗎？小妹感激不盡！！！ 如太多的話，幾個便可

「幫什麼呀，踢他下面啦！」負責保障阿魚安危的 Protecter 壹男的大叫聲傳到她腦際，她一踢、再踢，他卻全無反應！「飛刀！」壹男再大叫，阿魚危急之間按上植入右手尾指的微型晶片，漆黑髮箍上如貓耳朵般緩緩升起（快點啦！無氣啦！）兩塊三角刀片，片尖對準保安。「嗖－」兩塊刀片直插胖胖保安眼窩中央、胖胖保安鬆手、阿魚再施一個過肩摔，他一動也不動。他的眼窩中露出的不是鮮血，而居然是一堆微型電子零件、駭人的堆躺在胖胖保安身邊。

曉是阿魚身經百戰，頸項也被胖胖保安的大手掐出一條紫黑色的瘀痕，在雪白的頸項上清晰可見。她喘著氣、不多細想，她知道遠方的戰友會將所發生的一切作出記錄和分析。她手中按按左腰間存放好寶物的暗格、確保其完整無缺後，就隱身在小貨倉中。三分鐘後，一個五十多歲模樣的清潔姐姐步出貨倉，還好雪白的上身清潔服是高領旗袍款，能遮遮紫黑色的瘀痕。

小妹專頁：

小妹網頁：

已經差不多完第一章，其實之後先是真料呀，大家記住追故呢 有咩意見可以俾番小妹？

是咁的，我有時都會寫下散文，大家都歡迎睇睇啦～～～
今日休息一天，po下散文俾大家睇 <3

〔是日生活散文〕
其實會講粗口既女仔先至是女神

以前母親大人講過一句話，就是「講粗口既人，是因為搵唔到更好既詞彙表達自己。」然後言下之意就是「如果你有足夠詞彙表達自己，根本就唔使講粗口」。但岩岩港大聯同劍橋大學、馬斯特里赫特大學及史丹佛大學進行左一項有關講粗口和誠實程度的心理調查，最新結果發現講粗口愈多的人愈誠實正直。其實事實是大家誤會哂啦，會講粗口既女仔先至是女神。點解咁講呢？

你話我性別定型都是咁話，「講粗口」這回事其實本來算是男性專利。試想想，一個男仔爆粗你會覺得無咩，但一個女仔爆粗就會俾人話爛口。咩道理黎？所以，「講粗口」呢樣野本身就帶有少少「佬味」；而如果女仔有時爆一兩句粗口，就會俾人覺得「佢好man」——少少男仔頭既女仔，先會俾人容易親近既感覺，唔是咩扮野周圍收兵既「娘娘」系列。呢度講緊唔是粗口爛舌，十分流利果種。如果女仔D粗口仲流利過男仔，大概男仔都怕左對方而避之則吉。無乜邊個男仔鐘意對方man過自己的啦。所以呢，唔可以多，是要真是要用果陣先好用。

筆者有一位大學女性朋友，細細粒十分可愛，平時都不會爆粗，但如果真是遇到D好差既事，就會無啦啦嬌喝一聲「妖」或者突然一句「我頂你個肺」，居然迷倒一眾男生，皆因大家覺得佢真性情唔造作，而男生們對住佢亦可以好盡情咁「xxx」同「yyy」。而且男仔天生亦有保護人既傾向，而個女仔是因為被欺負而都忍唔住爆粗喎！男仔即刻萌現呵護對方既慾（肉）望啦！

最後，好明顯既一點是，男仔起自己既gathering裡面一定會有好多粗口，而相信大部分男仔亦都會期望自己起另一半面前可以真性情一D，唔使好造作。所以如果個女仔本身都會講一兩句既話，最起碼佢應該唔會介意自己另一半講粗口。如果對住100％唔講粗口既女仔，男仔亦不自覺要起佢面前戒粗口，咁相處都唔夠爽快啦。

不過講到尾你的樣子如何、你的日子也必如何，如果你真是太樣衰，即使點做都是唔會可愛既…講完（逃跑）…

小妹專頁：

小妹網頁：

我就未玩過隻game (甚至極少打機)
所以都驚描述打機的情節唔夠好...
有讀者則反映似matrix
但下章將會是完全唔同的野發生 記緊留意

利申:正字刑警